![.](https://disk.yandex.ru/i/V9xfDmvulvvoeg)


## Что такое git bash?
_Git Bash_ — это приложение, которое обеспечивает работу командной строки Git в операционной системе. Это оболочка командной строки для включения git с помощью командной строки в системе. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. 
 
## Что делает команда `git pull`? Чем она отличается от `git push`?
Команда `git pull` используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. 

__Что такое `pull` (пулл)__
Это скачивание данных с сервера. Похоже на клонирование репозитория, но с той разницей, что скачиваются не все коммиты, а только новые.

__Зачем пулиться с сервера__
Чтобы получать изменения от ваших коллег. Или от себя самого, если работаете на разных машинах.

Команда `git push` используется для выгрузки содержимого локального репозитория в удаленный репозиторий. Она позволяет передать коммиты из локального репозитория в удаленный. 

__Что такое `push` (пуш)__
Это отправка данных на сервер, в удаленный репозиторий, на Gitlab. Данные - это коммиты и ветки.

__Зачем пушить на сервер__
•	для работы в команде, чтобы делиться своим кодом с коллегами.
•	чтобы иметь резервную копию на случай потери данных на своей машине.

Команду `git push` можно рассматривать как команду выгрузки, а команды `git pull` — как команды загрузки (скачивания).

## Что такое merge request?
_Merge request_ — основной способ внесения изменений в код при использовании GitLab. Изменения вносятся в код, затем автором изменений создаётся _merge request_, который затем обсуждается, в котором происходит code review. _Merge request_ в результате принимается, отправляется на доработку или отклоняется.

__Merge request__ — это запрос на вливание одной ветки в другую. Чаще всего вливается ваша ветка в мастер — основную ветку разработки.

__Зачем нужны мердж-реквесты?__
В первую очередь они нужны при работе в команде для проведения code review. Чтобы коллеги увидели новый код и как минимум его просмотрели и оставили замечания или вопросы.

__Как проходит процедура мердж-реквеста__
1. Мы готовим ветку с новым функционалом/правкой бага/рефакторингом
2. Пушим ветку на github
3. В интерфейсе github открываем мердж-реквест, выбираем, какую ветку и куда хотим смерджить (чаще всего в мастер), при необходимости указываем описание мердж-реквеста и ревьюеров - тех, кто будет смотреть наш код
4. Сообщаем коллегам о новом мердж-реквесте
5. Коллеги смотрят код, оставляют замечания или вопросы
6. Обсуждение: мы смотрим замечания, соглашаемся на правки или возражаем, объясняем, почему мы сделали именно так
7. Делаем правки, пушим в ту же ветку новые коммиты
8. Резолвим все вопросы, чтобы все замечания были закрыты или поправлены
9. Принимаем мердж-реквест, при этом ветка сливается в мастер
10. Удаляем ветку разработки, при необходимости деплоим в продакшен

__Кто принимает мердж-реквесты__
могут быть разные варианты:
* Принимает автор кода
* Принимает один из ревьюеров, так как за ним окончательное решение - мерджить ветку или нет
* Принимает тимлид, потому что он биг босс
* Принимает тестировщик, например, потому что только он умеет деплоить в прод

## Чем между собой отличаются команды `git status` и `git log`?
Команда `git status` показывает состояние файлов в рабочем каталоге и индексе: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс; какие ожидают коммита в индексе. 

Команда `git status` выводит информацию обо всех изменениях, внесенных в дерево директорий проекта по сравнению с последним коммитом рабочей ветки; отдельно выводятся внесенные в индекс и неиндексированные файлы. 

Кроме того, `git status` указывает на файлы с неразрешенными конфликтами слияния и файлы, игнорируемые git.

Команда `git status` относительно проста в использовании. Она показывает, какие изменения были внесены с помощью команд `git add` и `git commit`. Сообщения о состоянии также содержат инструкции по индексированию файлов либо отмене этой операции. 

`git log` — разнообразная информация о коммитах в целом.

Команда `git log` используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток. Также её можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов.

Команда `git log` отображает отправленные снимки состояния и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а также проводить поиск по ней.

Команда `git status` отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов. С ее помощью можно проверить индексацию изменений и увидеть файлы, которые не отслеживаются Git. Информация об истории коммитов проекта не отображается при выводе данных о состоянии. Для этого используется команда `git log`.

С помощью `git status` можно просматривать рабочий каталог и раздел проиндексированных файлов, в то время как `git log` показывает только историю коммитов.

## Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?
Submodule git — это запись в хост-репозитории git, которая указывает на конкретный коммит в другом внешнем репозитории. Submodule очень статичны: с их помощью можно отслеживать определенные коммиты, но не ветки или ссылки git. Кроме того, они не обновляются автоматически при обновлении хост-репозитория.

Сабмодули позволяют вам сохранить один Git-репозиторий, как подкаталог другого Git-репозитория. Это даёт вам возможность клонировать в ваш проект другой репозиторий, но коммиты при этом хранить отдельно. 

Сабмодули Git позволяют сохранить репозиторий git в качестве подкаталога другого репозитория git. Сабмодули Git — это просто ссылка на другой репозиторий в определенный момент времени. Благодаря сабмодулям в репозиторий Git можно включить историю версий внешнего кода и отслеживать ее.

Для добавления нового сабмодуля используйте команду `git submodule add`, указав относительный или абсолютный URL проекта, который вы хотите начать отслеживать. 